- git init : Khởi tạo repository
- git remote add origin url : kết nối repo local và repo remote thông qua url
//////////
b0: khai báo username và gmail : chỉ cần làm 1 lần trên 1 máy

b1: tạo repo local : mỗi dự án tạo 1 lần (chủ repo tạo)

b2: tạo repo remote

b3: kết nối local và remote

/////////////
- push code to remote : 3 bước 

b1: git add -A

b2: git commit -m "mesage"

b3: ++lần đầu git push - u origin master ( master là nhánh chính )
    lần 2 trở đi: git push 

- Xem các nhánh hiện có: git branch

- Tạo nhánh mới từ nhánh hiện tại: git checkout -b brandName

- Chuyển nhánh : git checkout branchName

-push branch lần đầu: git push -u origin feature/register

-merge code từ nhánh A vào nhánh  hiện tại: git merge A

-git stash: đưa code lại về lần commit cuối cùng

-clone dự án : git clone url